Что такое PMN?
==============
***PMN – Process Model Notation (нотация модели процессов)***

***PMN*** описывает условные обозначения для отображения бизнес-процессов в виде 
диаграмм бизнес-процессов. PMN ориентирована как на технических специалистов, 
так и на бизнес-пользователей. Для этого язык использует базовый набор 
интуитивно понятных элементов, которые позволяют определять сложные 
семантические конструкции. Кроме того, спецификация PMN определяет, как 
диаграммы, описывающие бизнес-процесс, могут быть трансформированы в исполняемые 
модели на языке PDL (Process Design Language).

***Основная цель PMN*** — создание стандартного набора условных обозначений, понятных 
всем бизнес-пользователям. Бизнес-пользователи включают в себя 
бизнес-аналитиков, создающих и улучшающих процессы, технических разработчиков, 
ответственных за реализацию процессов и менеджеров, следящих за процессами и 
управляющих ими. Следовательно, PMN призвана служить связующим звеном между 
фазой дизайна бизнес-процесса и фазой его реализации.

PMN поддерживает лишь набор концепций, необходимых для моделирования 
бизнес-процессов. PMN позволяет моделировать потоки данных и потоки сообщений. 
Моделирование иных аспектов, помимо бизнес-процессов, находится вне зоны 
внимания PMN. Например, моделирование следующих аспектов не описывается в PMN:
* Модель данных
* Организационная структура

Что такое PDL?
===============

***PDL (Process Design Language)*** - язык на основе XML для формального описания 
бизнес-процессов. 

Язык ориентирован на технических специалистов и позволяет 
трансформировать диаграмму PMN в исполняемые модели интерпретатора. 

PDL определяет необходимый набор языковых конструкций для описания 
бизнес-процесса представленного в виде диаграммы PMN. 

PDL предназначен для технических специалистов и разработчиков, ответственных за 
реализацию и применяется для описания исполняемой модели бизнес-процесса.

Описание схемы процесса на языке PDL осуществляется с использованием небольшого 
количества XML элементов, которые относятся к одной из двух секций – декларация 
данных и тело процесса, описывающее логику потока управления.

Что делает jAction для меня как разработчика Java?
===================================================

При реализации Вашего программного решения в виде бизнес-процесса jAction 
поможет разработчикам структурировать программный код простым удобным способом.
Программисты постоянно сталкиваются с задачами реализации пользовательских
форм, прикладных алгоритмов, событийной обработкой данных, необходимостью определять
границы транзакций и т.д. Эта мозаика становится настоящей 
головной болью в промышленных программных системах. И разработчики каждый раз
начинают выдумывать колесо снова и снова. 

Разработка такой системы с множеством технических возможностей станет намного
проще, если выстраивать ее на основе бизнес-процессов. Бизнес-процесс может
описать сложную структуру намного компактнее, чем базовые инструменты Java 
платформы такие как JDBC или JMS. И jAction позволяет разработчику сосредоточиться
на прикладной задаче, вынося реализацию стандартных механизмов из своего 
программного кода.
